【12.8大遊行】南韓團體來港考察：看清中港之別

韓團體來港考察：看清中港之別

南韓訪港團舉起橫額支持香港，沿途獲市民拍掌歡迎。
黃耀興攝

【本報訊】香港民主運動引起外國密切關注，國際戰線更伸延到南韓，多個南韓公民團體昨日專誠來港觀察遊行，並記錄警察暴力問題準備回國宣傳。他們寄語港人不要放棄，稱運動令南韓人民看到香港與中國的分別，該國主流民意亦是站在抗爭者一方，但坦言南韓基於不同原因難以仿效美國推出人權法，但他們會盡力推動南韓總統文在寅政府表態。

促文在寅政府表態

來港的南韓民間團體包括曾主辦多場示威的南韓版民陣「民主人民團結」（PSPD）、南韓版法政匯思「民主律師」（MINBYUN）及Dasan人權中心合共七人。他們穿着印上「譴責警察暴力 保障集會自由」的黃背心，遊行開始前已到維園感受氣氛，之後走到告士打道觀察警察防線，又在遊行期間舉起「We stand with Hong Kong people」橫額為港人打氣，沿途獲不少市民拍掌歡迎感激。

PSPD代表黃琇暎表示，目睹大批市民在區選後仍上街堅守五大訴求，感非常驚喜及有希望，亦很自豪可以親身參與，「示威者不是政府形容的暴徒或壞人，他們只是想爭取民主及人權」。Dasan人權中心本身致力關注南韓警暴問題，成員Asha稱昨日和平遊行正正顯示出只要警察不主動使用暴力，示威者也不會使用暴力。雖沒大型衝突，但他們回國後仍會撰寫報告或文章，向南韓社會講解香港警暴問題。她慨嘆，南韓人民也經歷過政府的血腥鎮壓，「本來以為這些畫面只存在於歷史之中，誰知今天的香港還會重現」。

對於港人冀盼外國伸出援手，黃琇暎坦言，南韓仿效美國推出人權法的可能性很低，因為南韓經濟需要中國提供的龐大利益，南韓總統府青瓦台不敢貿然得罪中共，加上基於歷史原因，南韓人對美國的處事方式及制裁政策都頗為抗拒，所以不太可能複製。Asha亦指，雖然南韓的公民社會非常支持香港示威，但南韓政府至今不願表態，她承諾會與其他非政府組織繼續發聲，嘗試推動政府採取行動。

兩名不願具名的MINBYUN成員表示，希望告訴港人，之前南韓人不太知道香港與中國有甚麼分別，覺得都是同一國家的人，但自從爆發反送中運動後，他們已慢慢看清楚兩地的分別，而且亦明顯是較支持香港這一方。

■記者陳建平

訪港團成員不時舉起手機記錄遊行情況，準備回國宣傳。

推

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

呢半年竟魚係連登仔最憎的韓國幫好多手。。。世事的野

連登狗反開嘅野都好撐依個運動

例如大J 笑波子

連狗好撐嘅野反而係藍

ming仔

大J唔係之前嬲啲人話中國係支那？

日豚

韓妹

韓國NO.1

之前南韓人不太知道香港與中國有甚麼分別，覺得都是同一國家的人

十卜bts

駁唔到

韓國人影相就係宣傳，自己人影相就係鬼

有一班人好鐘意話外國人唔識分香港人同支那人

好撚應棍

又唔撚係影大頭
琴日都一堆人打卡啦

達狗
NBA
美國民主黨 VS trump
熱普時 VS 泛民

好感動

南韓人民好支持但政府唔會想得罪支共so true

南韓d大學生好撐香港人

我仲好深刻以前打機同韓國人玩果陣 佢哋一聽到我係香港人 就屌鳩我係中國豬 由此可見 強國image 植入民心
到咗爆發抗爭時期 我偶然打機再撞到韓國人 聽到我係香港人 就表態支持我哋 呢樣嘢真係好warm
多謝你哋 支持民主嘅韓國人

有韓國大學生 撐香港撐到俾中國學生搞 好想多謝佢地

舉埋太極旗

我覺得韓國人當年光州事件
用好多烈士犧牲先換來今日民主政制
所以對香港人行佢地舊路爭取應該好有共鳴同理心上會支持香港人